**徐州医科大学**，坐落在[中国历史文化名城](../Page/中国历史文化名城.md "wikilink")[江苏](../Page/江苏.md "wikilink")[徐州市](../Page/徐州市.md "wikilink")，是江苏省属本科高等[医学院校](../Page/医学.md "wikilink")。学校有4个校区，占地面积1200余亩。

## 校史

学校起始于1958年的[南京医学院徐州分院](../Page/南京医学院.md "wikilink")，1959年江苏省新海连医学专科学校并入，1960年学校改名为徐州医学院，2000年徐州卫生学校并入。

1958年开始本科教育；1985年成为[硕士学位授权单位](../Page/硕士.md "wikilink")；1993年起，与[中国医科大学](../Page/中国医科大学.md "wikilink")、[中科院上海药物所](../Page/中科院上海药物所.md "wikilink")、[大连医科大学联合培养](../Page/大连医科大学.md "wikilink")[博士生](../Page/博士生.md "wikilink")；2005年开始[留学生教育](../Page/留学生.md "wikilink")。2009年成为博士学位授权立项建设单位。

## 院系

  - 临床医学系、麻醉学院、医学影像学院、药学院、护理学院、医学技术学院、口腔系、公共卫生学院、医学信息学院、国际教育学院等

## 学科

学校设有临床医学、麻醉学、医学影像学、药学、护理学、医学检验学、康复治疗学、口腔医学、医学信息工程学、生物信息学、医学生物工程学、公共卫生学、营养学、公共事业管理学等十八个本科专业和45个硕士学位授予点。有国家级重点学科建设培育点1个、国家级特色专业建设点4个；省级重点学科6个，省级特色（品牌）专业6个，“十二五”高校重点专业4个，省级实验教学示范中心6个，省级医学重点学科和重点临床专科19个，省级重点实验室4个；省级精品课程9门，省级精品教材（立项）17部。

获国家自然科学基金120项；发表SCI、EI、CPCI-S论文近500篇；获国家科技进步奖二等奖、自然科学奖二等奖各1项。

### 麻醉学

1986年经国家教委批准，学校率先创建麻醉学本科专业。1997年，“有中国特色的多层次麻醉学专业教育的研究与实践”课题获国家级教学成果一等奖。麻醉学先后被命名为省级重点学科、省级重点实验室、省级临床重点专科、省医学重点学科，也是江苏省“135工程”重点学科。麻醉学专业是全国“高校特色专业”，麻醉学教学团队是“国家级优秀教学团队”。目前，全国高等教育学会麻醉学教育分会、江苏省麻醉研究所等均设在我校；学校被指定为全国“卫生专业技术职称考试麻醉学专业命题基地”。

## 外部链接

  - [官方网站](http://www.xzmc.edu.cn/)

[category:江苏医学院校](../Page/category:江苏医学院校.md "wikilink")
[category:徐州高等院校](../Page/category:徐州高等院校.md "wikilink")

[Category:1958年创建的教育机构](../Category/1958年创建的教育机构.md "wikilink")
[徐州医科大学](../Category/徐州医科大学.md "wikilink")